日經PMI差代表咩？

//日經公布，經季節調整後，2月香港採購經理指數(PMI)錄48.4，較1月份的48.2微升，顯示私營經濟的景氣度進一步轉差，並接近一年處於榮枯線之下。
期內私營企業生產、新增訂單及就業指數均告下跌；另企業進一步縮減採購及庫存規模，營商情緒依然負面。
價格方面，私營經濟於首季中段呈輕微通脹。由於採購成本下降，因此整體投入成本微升主要受薪資上漲所帶動。隨著營運開支增加，產出價格亦見上升，但幅度輕微，與近期數月相若。
IHS Markit首席經濟師Bernard Aw評論指，香港私營經濟於2019年首季中段持續低迷。由於市場需求仍然疲軟，2月份營商景氣度繼續轉差，預示香港年初的GDP增長將受影響。企業依然看淡未來的經營增長，對營運成本上升、勞工短缺、競爭加劇，以及美中貿易爭端等情況表示憂慮。//

請教各位經濟學家
日經PMI個數其實最大參考價值係咩？廠佬/出口業睇？
咩叫“私營經濟的景氣度進一步轉差”？

暫時睇
香港GDP繼續有得升
失業率無（未？）跌
支那資金繼續流入股市

還是呢個指數係比淡友打丁？

你睇返呢個pmi 成鳩日低過50 ，完全係廢的

就係見到成日低過50

但好似個市又唔算差

所以就問係咪某行業內部參考用